逾40家A股上市公司發股份回購意向公告

全國人大常委會前日審議通過修改公司法，提高公司回購股份自由度後，截至今晚，已有超過40家A股上市公司發出股份回購意向或相關進展公告。部分公司不僅調高回購規模，還提高回購價格。上海證券交易所表示，將盡快制定配套業務規則，支持上市公司依法合規實施股份回購，早前深圳交易所已發出回購公告格式，支持市場回購行為。

人大常委會通過修改公司法第142條有關公司股份回購規定，包括新增回購情形、簡化決策程序、建立庫存股制度，讓公司回購自由度大幅提升，其中回購情形，從4類擴展到6種情況，新增回購股份用於可轉債股權轉換、為維護公司信用及股東權益所必需兩類情況，回購決策程序亦大幅簡化，可以由三分之二以上董事出席的董事會會議決議，不必經股東大會決議

點玩法

回賺返國家隊啲貨？然後國家隊有錢又再入市？

回購意向 = 股東大會批准回購, 但可以唔實行

強迫接回中央d貨